前幼師用數據講下香港幼教有幾垃圾

1. 咩成績都有得讀

自己睇 隔離post話乜人都有得讀係真既 除左CU同EDU之外所有都係self-financed programmes黎
垃圾正苦批得出 就會出現哩個情況 比錢就有得讀

2. 讀完拎左牌唔代表有工開

接近6成在職幼師係degree holder
一車車hd fg其實係好難揾到工

3. 流失率極高

小中學老師係哩6年黎都係5%以下
幼師經常ot 複雜人事關係 on9家長/腦細 人工出唔足

4. 人工浮動
2020/21學年的教學人員的薪酬範圍如下﹕
* 教師 22,790 – 40,530
講緊揾到資助幼稚園正教位only
做私幼/助教/半職係海鮮價 ~1xk

有心想讀幼教既諗清楚先好入行

成功脫離揮揮手
生活好愉快

比返sources

收生分數表係整合出黎既 有錯請指正

轉左邊行？

讀幼教既大部分都係讀唔成書既垃圾

開得太多自資課程導致哩個印象出現
正正常常係8大讀個degree 2x分 hd 17/18分差唔多啦

咁教下ABCDE又唔洗好高分既最緊要有愛心識得教小朋友姐

就快脫苦海幼師表示，我都想淨係教ABC，其他乜都唔洗教唔洗理

你又去讀下

加多點：
除非大機構 好多時候dg grad同hd grad個起薪點都唔會差太遠

聽過pl_ dg fg今年出到27k

唔排除有啲咁既人
每行都總會有敗類
如果將你自己遇到既就=全部
咁你目光都幾狹窄

咁我唔知幼教呢行係點啦, 我估應該都係同中學差唔多搞活動/人事野辛苦過教書掛, 同埋睇上面既資料都係同好多行業一樣跳政府pt 人工就遠超過袋私校人工咁。跟本就香港通病, 政府pt已經離哂地。

你以為真係打算入行做 只不過係想多個頭銜 出嚟賣既價錢自然高

香港幼教會做到懷疑人生
究竟我係教緊小朋友定係做緊個家長隻狗
日日做到ot冇停手
Lunch都係食得幾個字，又繼續做
好彩我老公帶到我脫苦海
如果唔係都唔知點捱落去
利申：捱左9年
入行冇耐就比個家長屌我點解唔比品學兼優獎佢個小朋友

我係哩行唔係做左好耐
但因為制度問題 幼師唔同中小學老師一樣保證年年跳pt
同埋只有大機構先係跟政府pt跳 細啲既機構會有自己既薪級表 人工係少啲既

9年..
我做左1年就走左
但我個間係好學校黎既 只係我想去讀master而離左職

香港好多大陸人廣東話都未識講做緊幼教

普通話母語既話大多數係做普通話老師

我果間啲同事都唔差既
係啲家長閪
同埋workload好重
所以先捱到咁耐
好彩識到朋友，同埋老細都算有人性，先至做到咁耐
如果唔係我應該都好快轉左行

讀教師同社工都係咁上下啦

9龍塘幼稚園

咁細機構個起薪同加薪個path有幾多？

係咪啲國際雙語幼稚園
中文用普通話教

咁你點答

資助幼稚園既話起薪一定要比22k
加薪就唔定幾百或者唔加或者減薪都有可能

hd都咁有自信教幼稚

讀啫
要有學校請先有得教架

講返佢個小朋友係學校既情況比佢聽，好多野之前都同佢講過
佢自己接受唔到要發脾氣我都冇計
咪坐係度比佢鬧左成個鐘
我當時個同事又on99唔識去搵主任嚟幫手
最後係佢老婆拉走左佢先完
後尾仲要打去學校投訴，話老師比獎既原則係咩

香港出生率幾多? 真係有咁大需求?

冇架 學生人數跌緊
所以咪話正苦on9 批咁多個學位出去

幼兒班人數越來越少, 教師就越來越多

識個臭西讀鯨大
真係祝佢好運

可以話係師生比例做得好左既

啲女有愛心又正喎

中間有冇轉過校？
介唔介意講做9年人工有冇比足？

想問吓果啲怪獸家長趨之若鶩嘅名幼例如學之園 根德園 st cat呢啲人工係咪會高啲?

名幼又另一種講法 雙語主打普通話英文
local老師兩樣都唔係母語人工普遍唔會高

普通話同英文老師人工正常就高啲既

係個制度垃圾啫
都有好多讀書叻專業有心教好小朋友既幼師

咁多年都冇轉過
中間有諗過既，但走去邊都有呢啲人架啦，總係有好人有壞人，所以都費事郁

唔係
除非你係外國人
咁人工就會高啲
聽啲朋友講，做呢啲學校人工低，但工作量都相對低

我啲同事個個都仲好有心進修讀唔同既野
一個二個收工仲要返學讀呢樣讀果樣
所以啲人成日話幼師垃圾
真係你係咩人就會識返啲咩人

唔知你既目光有幾闊呢
聽聞你形容自己就黎「脫苦海」離開幼師行業
睇嚟你都真係唔係好適合幼師呢個行業
希望你將來發展可以令你有更遠大既目光
搵到適合你嘅工作而唔再用「苦海」形容你職業
因為教育熱誠都好重要嫁

我唔係話緊你
我回應緊你樓上果個

「落海」唔代表冇熱誠
只係而家呢個時代，好多野已經唔係咁簡單
做幾多野都總會比人鬧
對住小朋友帶好多唔同既野比佢地係好開心，但背後唔關教育事既野點解唔可以算係一個落海？
應該edb既文件、應付家長既文件等等

有熱誠，唔代表要承受唔合理既待遇同人工既

瘋狂打錯字

只能夠講唔好以為讀完幼教出黎就淨係同小朋友玩，反思，教案，回饋呢啲就基本嘢，同家長反映，做手册紙做區角分分鐘做到八九點先收工。同埋人工除返開好低，政府完全唔會理幼教界，教育界當我哋係condom

幼教薪酬表去左邊
淋病話21年內搞

你唔係信嘛，教育界屆屆選立會果時，教協教聯都會話爭取啦，講撚左咁多年啦

諗起之前感情台個post

近排多左幼教post

yr3既都表示已經唔想入行咁你會讀咩master？

中大都收24分 感覺有d浪費...

Degree holder 如果唔做返呢行有咩出路？ 可以讀PGDE教返中小學？
利申非教育界

幼教跟本唔值得咁高人工
學歷要求跟本搵個中7去做都搞得掂

咁不如我又簡述講下究竟幼教5年係讀啲咩

好基本要學既child development
最簡單例如體能上小朋友大概幾大識翻身/爬/行/跳etc
認知上例如佢地幾時先明一樣物件遮住左唔等於冇左 (reason why young babies love peekaboo)
或者點解同一舊泥膠係相同mass 只係形狀唔同
又學下以前啲學者既實驗同理論 睇下小朋友既道德價值觀/社交情緒係點樣發展 心理學上佢地係點樣/從邊到習得一樣行為/避免某行為出現 性別定型 etc

分course仔細讀 語言/ 體能/ 音樂/ 美藝/ 科數/ 價值教育
咁當中又再細分course 上兒童文學/生命教育/音樂/遊戲治療/eng/ pth etc

另外再讀下sen/ 非華語/multicultural/ 融合教育

又讀下課程發展/評核/家校協作/教育管理/counselling

唔只幼教本科啲野 education faculty就要讀教育體制 例如討論下精英教育呀 教育不平等呀 用咩評審黎揾人做老師之類

跟住仲有出實習同做fyp

咁你可以試下去做

第一張圖faculty係咪串錯字呀

師兄你肯定受過苦嚟

其實ugc條數反映左需求
只不過d學店要搵錢姐

其實我都幾鍾意讀幼教
諗返又其實幾得意既

探討下nature vs nurture

marshmallow experiment講delayed gratification

Learned helplessness個實驗講當人有好多次既stressful
exp. 之下 就會覺得佢地冇能力改變現況 就變得連試都唔會試 即使之後再比返個改變嘅機會佢

Biologically vs physiologically programmed
人係知痛先定知驚先

係一個咩parenting style下湊大既小朋友會點

仲有好多好多

連任咪有
而家傾緊5年一個階級

係 垃圾中大

識人30分

咁你應該讀教育心理學 而唔係幼教

Psychology

樣好d去做kol算啦

可以呀
都仲有其他出路既 可以做ngo同小朋友相關既post

回頭事岸讀到喊
利申：前幻師 讀中大心理master
今年收到教育心理master

讀完啦

加油加油
仲有2年咋！

見隔離引戰post 都係話幼師讀書廢性格閪又淫賤咁
想開返個有數據認真討論幼教既正經post

諮詢工作仍持續進行，預計整個檢討工作會於二○二一年完成

垃撚圾

入行十年，見證幼教行業興衰，
當年只有3間學院出幼師，畢業一定搵到工，
而家實在供過於求，太多課程太多新入行嘅老師，質素真係好參差。

不能認同更多

中大教育同社工收得好高下wo
你知唔知中大社工同law 藥劑係差不多分

弊在連ABCD都未撚讀得正確就出去教人

我覺得最主要係自資hd課程要cut
反而批多啲degree programs 推動學位化

認同 唔係話全部 而係大部分都係廢
識人 DSE得10分 一點藝術 運動細胞都冇 英文完全唔識 中文講嘢都未咬得正 比佢做到幼稚園老師 嗰間幼稚園啲小朋友真係慘

而家有疫情政府冇錢，唔會搞啦

院校自主 沒得cut 等市場話佢知

社工好過幼教好多，幼教真係好垃圾

佢開咁多呢啲課程都係想壓低個失業率

識幾個都係成績太差升唔到大學走去讀

最慘係冇責任心
發生事第一時間係「唔關我事」十問九唔知
教完又教都係唔記得/做錯哂啲野
見到都炆

請問你係咪幼教淫絲

公開試咁低分嘅人，通常咬字唔清晰，中英數基礎好差
你擺你個仔入去，有得揀都想要degree holder啦下麻，起碼個心安落少少

係嫁！
加上依家幼稚園老細好多都篩走哂d hd 學歷
淨係請degree holder

聽講呢兩年難搵工好多
在職既就點都要進修 如果唔係好快被社會淘汰
做呢行真係要乜都識d

首先入行識帶活動寫教案 每日都要寫檢討 處理班務 識唱歌 跳舞 彈琴係基本

影相要影得好（整portfolio、網上相片等等）
要識得拍片剪片（停課不停學，要識用綠幕，去構思點樣俾預小朋友學到野 唔會悶）
要時刻都充滿活力 （聲線高低抑揚、講故事要動聽）
要識得整手工野（小朋友拎反屋企既圖工要見得人、課室要設計到適切幼兒學習需要）
要識應對家長幼兒同事（處理突發事件、應付幼兒身心發展）
要不斷調適活動內容 （符合幼兒個別發展差異、要諗大時大節既節慶活動如何讓幼兒學得好、好玩家長又覺得得體）

忠告
我諗好多人都係因為人工唔錯而入行
但其實要識要做既野真係有好多
要預左入到行都不斷上堂學野 e.g 戲劇/語常會/輔導
以前做稚園放工唔係放工 做全日學校就會輕鬆少少
好就遇著一個好老闆 遇到唔好老闆（可能教學理念唔同）真係會喊三聲 會成日都覺得人生無意義

其實呢行有熱誠既人都好多
只能話好有心先好係呢行到做
要時刻以幼兒為主 child centred
去愛你每一位既小朋友
如果無呢d原素而為左錢入行 只係會辛苦自己

題外話：
Hk 幼教依家學外國推自由遊戲 自主學習 用Montessori method 係香港推行既難度好高
一來要應付班怪獸家長
二來又要做到小學銜接
一上到小學 又變番填鴨式教育
所以話真係💩

咁顧主識揀架麻，degree holder請哂咪焗住揀hd果班啦，咁市場上好明顯degree 供應唔夠先導致開咁多自資hd姐。

講得無錯 依家班實習生
十個之中有幾個都有鄉音
好難想像之後佢地擔班會點

同時顧客家長都識揀，介意得嘅都係有資源畀仔女更好嘅嘢

識人讀左一年ou幼教唔知乜course 一出黎已經有19K
係吹水定堅?

香港用Montessori 根本講笑，地方細、放幾舊木就當係
啲導師上過吓堂但又用返自己個套教小朋友

揀學校一定會睇教師資歷同年資
學校網頁出哂資料
100% dg grad/幾多年資

pl做撚到仆街喎 抵比27k啦

得罪講只係話B、D依兩個音，9成土生土長英文系畢業生都讀錯
唔好話幼稚園老師

喺香港教要對咁多痴撚線老豆老母真係辛苦

做幼稚園老師？

其實搵返八大去開最好，教大真心有保證
但所有hd課程都係唔掂，可能間唔中出到好老師
但九成都垃圾，我見過有實習老師過嚟鬧小朋友

好睇彩數？
都有朋友準時收工 合理工作量

我朋友係pl做到成隻狗咁 3日唔埋兩日就做到喊

幼教就係垃圾
只係知D幼教女好撚淫

其實教幼兒同教貓狗一樣, 洗鬼學歷咩

做左幾多年？轉校！！！！！

求有幼教（前）女朋友既巴打，講下對得多細路d智商會唔會低左

hku?

Hku只係開左top up dg program
無從稽考

js6092?

見到有fd 本身讀普通幼教轉左去讀特殊幼教 個出路會好啲？

An elephant 寫錯a elephant 係功課
仲要出埋 到底成間學校既老師主任係咩質素？

咁就可以話比你知佢地係abc都教唔到

不過講真，讀中港大幼教degree 都係20 頭分，呢個分都無去邊行都難行，去邊行都要同人爭啦

中小學都係啦

依 新開架啵
Mean score 23

係 仲要條女DSE10分都唔夠

老實講 一早應該全面學位化幼師 愛心唔可以量化 我睇你份cv甚至in你半粒鐘 根本唔會判斷到你有冇愛心耐性照顧小朋友

但係你有個學位我至少可以判斷你有基本文書處理能力(寫教案 report), 同埋有返咁上下學識去應付小朋友可能會問嘅各種怪問題同埋應付啲家長

如果作為家長 我都唔會知你有冇愛心 我梗係寧願俾個高學歷嘅嚟教我個仔 起碼語文能力同談吐點都應該好過hd嗰班 行入hku一轉同行入ive一轉聽下啲學生點講野應該會明

自由遊戲嗰套升國際學校小學就得 香港啲小學預你小一已經識好多基本中文字 英文字 有基本加減數概念之類 但國際學校好多都由頭教

難啲喎
入行最低要求係有牌 而拎牌最少要讀2年

好多mk妹做

誇張喎哩個啲老屎忽學校黎？

但係佢真係做到wo 所以先想問下係咩原理
當佢吹大左個人工 但會唔會係幼稚園有啲更低層既職位?

想問下樓主 幼稚園其實係咪一定唔會請男教師
但係我見過有男人讀?

助教？但依家做助教都hd grad
定做文書

會請架！
睇校長作風 有啲好鍾意男老師

有料既人點咁會甘心教每日教小朋友A for Apple，人工又唔高，好正常jie

新入職22k 老屎忽等跳point
同工唔同酬 你做埋我果份

工作既範疇會唔同

如果想教細路不如去做playgroup導師好過
可能搵得仲多

做腦細就揾得多
導師唔會但返工會開心啲 冇咁大壓力/文書野處理/大活動

但我感覺佢唔係真心想教特殊小朋友 而且眼見依家呢行飽和同入唔到8大既degree 先轉呢科讀 佢都係想grad左教返普通小朋友

d 女是咪真係咁淫

助教同文書有19k?

大把女甘心搵萬尾2萬頭等嫁人
慳少少幾個月都買到個袋

冇架喎正常都

可能我孤陋寡聞 你講下佢讀咩course同係咩幼稚園做？

22k-40k咁多

大把 我fd 都係呢啲

都係個句 讀書比錢就有得讀
讀完有冇人請係另一回事

出面大把垃圾機構自己開學校都有得讀社工，讀完都有牌拎仲即刻請返自己人

幼教女女好撚淫同大食

唔比你自己比錢讀又話唔比機會你
比你self finance 又話乜野飽和
有牌就要保證有工開?
有邊行唔使 ot
人工有高低係資本主義市場唔合理? 你叻咪搵多d
講到尾覺得要自己讀完有穩定高ge 收入
無就屌果行垃圾

講撚完一大輪原來係想要共產社會
國家安排工作, 統一工資

人唔笑狗都吠

幼師too 想讀教育心理master too
可以加我tg talk?abc1234455

教小學中英數都唔駛高分
不過待遇差好遠

以前有幾個ex都係幼教 識落唔少佢地d同事

Dse嘅分數又唔可以完全代表語文能力

Lm

咁責任應該係公開試考得高分嘅人身上考得高分又唔教書 咁咪搞到edu啲科要收2線學生

同bba一鳩樣， 讀咁多野都唔係全部用得哂

老實講句 讀得幼教都唔係為左錢㗎啦。
想賺錢咪讀理科lor、文科通常都係為左幸福感

兩年咋

真係教a-z都難

前排網上熱話個份連線功課
我都唔識 alligator 呢隻字
仲以為係crocodile

真，我frd dse5分都冇，都有得做

ive中文讚

想知d乜

調返轉我讀ugc funded dg有牌有工開有穩定收入
只係想講成個行業好畸形 有心想入行既要諗清楚

精蟲上腦

有人請呀 根本上所有仔都有工開

Can’t agree more!

畀你發現咗

個dg唔係好似hd咁職業導向 培訓做幼稚園老師嘛

有時鬧交氹男友會被佢屌，覺得我當佢細路

又或者咁講 要真係做到montessori果套嘅 只有啲貴族學校 幼小都係行依套咪會正宗好多 e.g. discovery Montessori

咁有得揀你可以去選擇做 d 有牌有工開ge 野wor
所有野都係供求問題姐

入行門檻低自然無咁好pay

正如我所講你屌ge 野只有共產社會先solve 到
同人討論加幾個 就好似地位超然
好似自己而家已經唔 care
因為自己已經離開可以屌果行on9

但係有冇回應到我講ge 野呢?

成個行業好畸形?
讀完保安課程都唔一定有工開
保安都有人工高低
保安都有on9 住客投訴
咁保安行業好畸形?

香港個教育制度只能夠拎佢個意念去做
我知道有個機構係用左佢數學果part融入去教數學
但仲係實驗階段
最慘係中小冇野洽接到

可唔可以八卦下邊間😱同埋知唔知infinity 個ams難唔難報讀到？

Pm
費事自爆

［member]呢個就唔知啦
我準備離開[/member]

Ive 咪係 佢日日呻個個星期都有功課 我讀果科都係咁多功課啦 仲要用英文做 佢地仲要唔洗做fyp實習左就grad
我地？屌 份fyp做撚到嘔 仲要第時fg 人工差過佢地好多 真係心理好唔平衡

但幼教多淫妹
都唔錯嘅
最少易分啲

我本身做緊教育中心，見到香港咁都想幫下d小朋友
而家就讀緊hd year1
睇完上面咁講呢行都玩撚完

想問下應該繼續讀埋個學士先出去做幼稚園
定一邊做一邊再進修下？

緊係啦
我同事even 校長話英文讀會頭暈wor

補充 :都係ive妹

個個都想公務員化
正垃圾

讀咁多野 child development 又多又複雜
人工得小學老師1/3 都唔知有無 明明最易教就係小學 好反智

諗起幼稚園真係好開心 日日番去玩

讀ive嘅未必係冇能力嘅 有時只係唔識點考試
我老細都話讀hku都唔係一定好 最重要係個態度
俾你讀hku又點啊 冇心教嘅一樣冇用

最緊要性格

唔好好似連登有位MISS
失驚冇神入到個PO，勁惡爆哂粗, 周圍鬧人

仲話自己教過好多間

同埋工作環境關係識啲人都冇咁複雜，唔知點解咁多人踩

人地覺得讀完唔係即刻保證有人40k 請咪話垃圾law
之後加多句我而家唔玩, 後面加幾個
再笑鳩你地繼續玩啦
咁垃圾我唔玩啦

好多人唔了解果行就淨係一味踩
仲要用哂啲負面例子嚟定哂型

心態決定方向

2x分係典型墊底科

我唔係做呢行
但係覺得行行認真對待
做到最好肯定可以得到回報
做幼教上左位唔可以做校長?

最憎 d 人出post 話乜野性價比低乜野垃圾
垃圾你咪唔好做law
聽連登仔講去做 aco 師咪唔垃圾law

加兩句乜鳩野用數據講下

之後又會有人屌鳩你幾多個做到校長
要幾耐

呢 d 咪就係心態

上過幾堂，覺得佢乜都要跟stem死固固，適合i仔多d
其實有咩好處

幻教其實有咩具體工作？

如果呢個世界多啲人好似你咁諗就好啦

佢比到小朋友自主學習，佢鍾意做咩工作就做咩工作（好多唔同種類），老師唔會干預佢既選擇
當佢潛在覺得自己可以做到呢樣野，佢就會去嘗試
唔得，可以搵老師幫手
老師負責預備工作材料、觀察、引導
唔會主動界入佢自己既學習過程

諗定打後十年，
教育愈嚟愈多管制，
本地人生育率好大機會愈嚟愈低，
到時又一籮籮新移民帶住班頑童入嚟讀
做呢行少啲心理質素都唔掂
仲要個個俾錢就有得讀，
你頂唔順時大把人代替你

讀緊Sen就grad 實習去過特殊小學就舒服到唔想番幼稚園

原來呢幾年讀咗咁多嘢

我個時實習直頭開到聲咪撚比我個partner畢業 佢真係cls教畜黎

下 i大都做到校長

出去外國洗完底就唔當ive啦

岩啊 我個同事自我介紹係英國大學 畢業 d家長聽到以為好撚巴閉 點知係i大top up

都係個句 勁個D唔會走去教書

講真讀個爛鬼HD就想為人師表都好唔合常理

香港其中一間出名嘅montessori元崗
俾幾個左膠家長玩殘

請問你作為僱主如何可以從半粒鐘面試中睇出一個人係有心定冇心教 個個interview都表現到好有熱誠㗎啦

ive同hku邊個有能力我唔需要反駁啦下嘛 姐係天橋底乞衣唔一定係冇錢 可能有幾層樓收租 新聞的確係報過嘅 但係可能性高定低嘅問題囉

哇真係好低喎

除左醫生律師呢D神科
馮係小朋友都講得出好似好開心嘅行業都係爭到傻
然後又因為供應太多變左垃圾科

因為班中學生考完試
跟本連個社會唔同職業係點都唔清楚
女嘅聽到設計呀.幼教呀...呢D科
就狗衝.最後十之八九乞食

因為你老公你先覺得幼教有問題

幼教咩原因令到做咁耐

點講都係中小學抵屌
但連中小學degree都入唔到就真係抵撚死

我咩都有同佢分享既
開心又好，唔開心又好
我地都覺得留係香港發展都冇乜未來，咁咪走囉

呢個正苦遲早都搞教育界架啦
呢一刻都唔見得好

做幼教可以學到好多野，睇到好多野
日日都有新挑戰，不論對人定做活動
但挑戰得耐都會有攰既一日既

教幼稚園駛唔駛哈佛畢業

咁都要有基本中英文能力先得架大佬
我仲記得小學英文考試
我寫咗鐘意打baseball
屌佢老母個教畜唔撚識呢個字
話我錯 然後自己改咗做basketball 扣埋分
on99

咁本身montessori果套又真係for sen嘅不過最欣賞到佢可以令到小朋友有self discipline 去工作

歐洲發達國家幼稚園老師學歷高過中小學老師。

講開又講 我實習果時個幼師真係連基本英文能力都無 當住班小朋友面前問個同事plant點讀仲要連animals 都串錯嘛

我個ive 校長 cloudy串左做cloudly

巴打出黎做之後，有無覺得同同一個單位唔同職業既人有conflict?

Survivorship bias

臭g

我覺得最on9係轉學校要從新計pt 搞到啲老屎忽焗住做同一間學校過世

個人經驗對新移民個d唔work
成班踢一腳先郁一郁
都係呢班人令我決心離開幼稚園

[url]絲打係做Montessori學校？[/url]

幼稚園已經唔係for玩&託兒咁簡單
要學同人相處 表達技巧呢啲
又要小朋友果幾年打好個底升小學
所以學既英文深過以前
咁要求幼稚園老師有學位以上都正常
起碼知識方面有保證先 唔會讀錯又扮識
近十年入大學易左 入唔到既係咩質素
讀過書既父母心裡有數啦

幼稚園學費又貴
父母自然要求老師有愛心+知識+教育技巧
缺一不可

反而ive hd 收分最高

但最慘夠分讀hku個班又無人想做
咪變到廢個班頂上

某個號稱行montessori嘅機構

可唔可以私chat問下你野

你對蒙特好有興趣wo
有冇諗過去讀返個degree?

我讀緊master la 我好鍾意Montessori呀 所以勁想去讀ams個course 但得infinity有得讀

同埋依家做緊間學校so called自己係Montessori inspired 所以都想進修下

Icic

台灣好似要讀成兩年

但個資歷好似好多地方都認受

你比得佢屌，都當佢係細路，女版登登

讀來有咩用 點解唔直接讀職業治療

屌，以前讀幼稚園已經見識到啲教畜幾咁賤

勸告各位唔好讀幼教hd（任何一間嘅hd），其他非八大嘅top-up degree都唔好讀，因為你讀完唔會搵到工。
edu/cu/hku幼教degree/top-up除外

未來已演變成hd只可以做TA

梗係邊做邊讀書啦，始終你可以一直應用你學嘅嘢係工作上，不過會預左辛苦好多

依家個課程真係無眼睇
每日得三個鐘，日日番去趕鴨仔咁趕 chur足佢地三個鐘
音樂、體能、自由遊戲、分組、寫字、食茶點、排洗
有時仲要趕圖工交貨比家長同老闆
最無眼睇係佢所謂既自由遊戲 都唔知邊忽自由
無空間無時間又無自由 高層規舉多多

其實我由實習已經覺得呢行唔係我想像中咁有意義
我教左4年每日番去為趕課程同時間表
根本唔知有咩真係為仔 上年想轉行但疫情唔敢輕舉妄動住
然後人地問我咩職業 我真係唔想講自己係幼稚園老師
我唔會因為呢份工感到任何光榮

有咩問我乜都唔識

純粹想八卦你果間機構

我覺得應該要學恆大咁 grad之前要考ielts 無6既話就grad唔到 咁樣先公平

紅盾個間

我都做緊幼師想轉入Edu psy master .
之前讀social science +pgde .
可以add我tg 嗎？ tg: edupsy123

我明個timetable chur到每個活動都只係僅僅交到貨俾老細，但就教唔到啲小朋友其實補習社有時都係咁，逼你一兩個鐘入面教全科加功課，唯有叫小朋友照抄，抄得嚟都夠鐘放學

大把老細鍾意呢啲

咪係
同埋d人講到好似第一日知咁
不嬲叻人唔教書咖啦
不如屌埋講教院出黎教小學果班

上到小學實投訴個小朋友冇得做班長乜乜柒柒

吹細左
中大社工其實同mbbs mbchb gbus qfrm 差唔多分

2020年中大收生分數
藥劑：33/28/27 (BEST5) 33/32/31 (4C2X)
社工：28/27/26 (BEST 5) 32/31/29 (4C2X)
law：27/27/26 (BEST5) 31/30/30 (4C2X)

串人之前做下功課啦好心

其實點解要比個 ive 仔教自己個仔女

所有hd嘅都唔應該留低

而家d 靚仔咁早熟都係班幼教做成

幾歳人就要比人摸6 jer 係耳邊吹風教你屙尿.

精警

香港D家長好多都係癲架，咪撚以為幼師真係好好做做私校老師等於做老細/家長隻狗🐶

做到先算啦，有個女仔朋友 dg fg 都搵唔到工，諗住去特殊到做都係有位

去特殊到做 ？都無位？

係

Edy psy tg grp

咁你個fd 打算點？

Apply 左去做幼稚園 書記，再睇下有冇得轉正

有冇話讀完想轉行嘅朋友

可以轉邊行

千祈唔好咁做，十個校長口講會轉，但唔會咁做，因為唔會當你係啲咩經驗。

做緊幼教想轉行

都好過冇工做

讀緊幼教，讀到好想走

返實習反到情緒有問題日日係度喊

現時做緊幼稚園半職加兼職playgroup老師，兩邊老細都話今年請人易左好多，幼稚園新請既老師最平14000就有全職，聽過太陽x 7000就有半職老師
Playgroup不嬲都係低人工，不過如果有心搵都唔難
利申 國際幼稚園

返工既動力就係俾班bb抱住，見到每日有進步，就覺得好開心
再嗌你老師，咩壓力都無晒

咁低人工架原來

我個邊都幾多人讀讀下走左